# Guía

Esta guía pretende mostrar paso por paso como ejecutar un contenedor que corre `MongoDB` y con el cual nos conectaremos por medio de `Python`

1. Iniciar el container de `MongoDB` utilizando el comando `docker run -d -p 27017:27017 --name m1 mongo`
   1. Puedes conectarte al contenedor de Mongo con `docker exec -it m1 /bin/bash` y luego conectarte a `MongoDB` por medio del comando `mongo`
   2. Para salir de la terminal interactiva del contenedor, primero hay que salir de `MongoDB` tecleando el comando `exit`, y una vez fuera podemos tecler la combinación `Ctrl+P` y `Ctrl+Q` para salir
2. Utilizaremos los scripts de `Python` existentes en la carpeta para popular la colección de mongo, utilizando la librería <https://api.mongodb.com/python/current/tutorial.html>
   1. Instalar la librería de mongo por medio del comando `pip install pymongo`
   2. Ejecuta los scripts con `python src/populate.py` y `python src/find.py`
   3. Revisa los registros por medio del CLI de `mongo` o de tu DBMS favorito
3. Una vez que hayas terminado de jugar con `MongoDB` y los scripts de `Python`, asegúrate de detener y remover el contenedor de `MongoDB` en ejecución utilizando `docker stop m1; docker rm m1`
